%*************************************************
\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%codigo
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb}
%img
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
%tabela

%fim
%fim
\usepackage{listings}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks,
  linkcolor=blue,
  filecolor=blue,
  urlcolor=blue,
  citecolor=blue
}

%titulo
\title{Curriculum Vitae}
\author{Leandro Kümmel Tria Mendes}
%inicio
\begin{document}
\begin{center} 
Curriculum Vitae
\end{center} 
\emph{Nome}: Leandro Kümmel Tria Mendes\\
\emph{Contato}: leandro.kummel@gmail.com | (55) (11) 99721-7809\\
\emph{Idade}: 29 anos (24/04/1986)\\
\emph{Nacionalidade}: Brasileiro\\
\section{Resumo}
\begin{itemize}
\item Engenheiro da computação graduado pela Unicamp, com 11 anos de atuação na área de TI.
\item Pleno conhecimento em  \textit{BI}, \textit{data mining}, \textit{data warehouse}, \textit{machine learning} e algoritmos de alta performance.
\item Conhecimento em análise de negócio é significativo;
\item Experiências técnicas senior com as linguagens JAVA, PHP, JavaScript, Python, MySQL, PL/SQL(Oracle), PostgreSQL, MySQL;
\end{itemize}

\section{Formação}
\begin{itemize}
\item \emph{Ensino Superior}: Graduado em Engenharia de Computação Unicamp 
\item \emph{Ensino Médio}: Colégio Bandeirantes

\end{itemize}
\section{Experiências profissionais}
\begin{itemize}

\item Clickideia Tecnologia Educacional de Set/2013 até hoje:\\
{\small \\ 
  {Cargo}: Supervisor  de TI.\\
  {Descrição das atividades}: 
  \subitem - Líder do projeto de ensino adaptativo, sistema que identifica os déficits dos alunos nas bases científicas e propõe planos de estudos individualizados.
  \subitem - Implantação da data warehouse para análise dos dados dos alunos.
  \subitem - Desenvolvedor do \textit{core} de algoritmos de datamining (\textit{machine-learning}) e classificadores supervisionados.\\
}
\item {Domane consultoria, de Jan/2011 até Set/2013}: \\
{\small \\
  {Cargo}: Analista de BI jr.\\
  {Descrição das atividades}: 
  \subitem - Responsável pela extração de dados de empréstimos do Bradesco utilizando ferramentas de ETL (PowerCenter) - Oracle.
  \subitem - Responsável pela modelagem de data warehouse - Oracle
  \subitem - Levantamento de requisitos e análise de negócio junto ao cliente
  \subitem - Intendente pela elaboração de relatórios técnicos para as áreas estratégica e operacional.\\
}
\item {Coordenadoria de Projetos e Obras Unicamp, de Maio/2010 até Jan/2011}:\\
{\small \\  
  \emph{Cargo}: Estágio obrigatório\\
  \emph{Descrição das atividades}: 
  \subitem - Responsável pela administração técnica do SigPOd (Sistema Integrado de Projetos e Obras)
  \subitem - Desenvolvedor (Web) de novos módulos, com \textit{layout} responsivo.
  \subitem - Principais linguagens {HTML/CSS, HTML5, JAVA (JSP), JavaScript (frameworks: Jquery [JSon], JqueryUI), MySQL}, ambiente Windows (servidores e estações).
}  
\item {Instituto de Biologia Unicamp, de Ago/2009 até Maio/2010}: \\
  {\small \\ 
  {Cargo}: Iniciação científica\\
  {Descrição das atividades}: 
  \subitem - Desenvolvedor de scripts para automatização de processos nos servidores (Unix/OS X server).
  \subitem - Instalação e configuração de servidores distribuído de arquivos (NFS), email (Qmail + Ldap), firewall (iptables) e banco de dados (postgreSql).
  \subitem - Linguagens: SH(Shell script), Python e PL/SQL - Oracle.\\
}

\item {Griffon, de Dez/2006 até Nov/2008}: \\
{\small \\ 
  {Cargo}: Desenvolvedor Pleno e Líder de projetos\\
  {Descrição das atividades}: 
  \subitem - Dez/2006 à Jun/2007 foi resposável pelo desenvolvimento de módulos para o sistema de produção, intranet e portal de comunicação entre cliente e atendimento da empresa. 
  \subsubitem - Linguagens {JAVA (JSP e Servlet), HTML/CSS, AJAX(JavaScript + XML), MySQL}, ambiente linux.
  \subitem - De Jun/2007 a Nov/2008 promovido a líder do projeto (SiADu) para a leitura, recorte e classificação das noticias publicadas nos Diários Oficiais da União.
	\subsubitem - Desenvolvimento de algoritmos para classificação das notícias utilizando algoritmos de aprendizado de máquina (\textit{machine-learning})
	\subsubitem - Desenvolvimento de algoritmos de detecção e reconhecimento de textos em imagens (processamento de imagens + \textit{machine-learning})
	\subsubitem - Linguagens: Python (scikit-learn, numby e scipy) para as notícias e C (OpenCV) para as imagens.\\
}
\item {Mandic, de Out/2005 até Nov/2006}:\\
{\small \\ 
	  {Cargo}: Desenvolvedor Junior\\
	  {Descrição das atividades}: 
	  \subitem - Desenvolvedor do sistema de webmail 2.0, o qual ainda está em uso. 
	  \subitem - Linguagens: PHP(OO.), SOAP, PostgreSQL, HTML, CSS, JavaScript 
	  \subitem - Sistema Operacional: Linux
}

\item {Agência de Inovação - Unicamp, de Jul/2004 até Jul/2005}:\\
{\small \\ 
  {Cargo}: Bolsista\\
  {Descrição das atividades}: Bolsa de 1 ano. Atividades foram divididas em 2 semestres.
  \subitem Primeiro semestre (Jul/2004 até Dez/2004):
	  \subsubitem - Manuntenção e Configuração de hardware e periféricos
	  \subsubitem - Configuração e Manuntenção de pontos de rede
	  \subsubitem - Sistemas operacionais: Windows, Windows Server, Linux e FreeBSD
 \subitem Segundo semestre (Jan/2005 até Jul/2005):
	  \subsubitem - Desenvolvedor do sistema de gestão de patentes da Unicamp
	  \subsubitem - Linguagens: PHP, MySQL, HTML, CSS, JavaScript
	  \subsubitem - Sistema Operacional: Linux\\
}
 
\end{itemize}
\section{Informações adicionais}
\begin{itemize}
\item \emph{Língua}: Inglês fluente, vivência de 4 meses na Nova Zelândia Dez/2008 à Mar/2009.
\end{itemize}
\end{document} 
